1月23號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

【#上庭聲援 - 1 月 2 3 日 星期四】

►--- 09:30 am ---◄
🏛屯 門 裁 判 法 院 3 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️水佳麗裁判官
👥文,湯(18-32)🛑湯已還押40天以上 提堂（#0925屯門 傷人:涉私了休班警黃少華）

🏛屯 門 裁 判 法 院 6 樓 7 庭
👩🏻‍⚖️張潔宜署理主任裁判官
👤莊/64 #續審（#1001屯門 2項襲警:涉襲擊嚴潔賢、戚健暉）

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 1 庭（3案）
👨🏻‍⚖️羅德泉主任裁判官
👤唐/22 提堂（#0907東涌 襲警:警家屬；涉向警掟台式飲品杯）
👤潘/36 提堂（#網絡 煽惑他人非法集結:涉呼籲他人圍堵新屋嶺扣留中心）
👤羅/16 #答辯（#1020荃灣 2項刑事毁壞:涉港鐵噴字）

►--- 10:30 am ---◄
🏛高 等 法 院 3 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️李運騰法官
👤黃之鋒 更改保釋條件（#0621灣仔 包圍警總；多次申請離港被拒）

►--- 11:00 am ---◄
🏛西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 1 庭（2案）
👨🏻‍⚖️羅德泉主任裁判官
👤祝/21 審前覆核（#0825荃灣 襲警:涉推撞警員陳勁翔的盾牌）
👤林/22 審前覆核（#0825荃灣 阻差辦公:疑拒出示身份證）

►--- 02:30 pm ---◄
🏛東 區 裁 判 法 院 6 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️錢禮主任裁判官
👤彭/33🛑已還押5天 提堂（#1207灣仔 串謀有意圖而傷人:1207槍械案被告的手機對話中有被告的電話號碼）

🏛九 龍 城 裁 判 法 院 5 樓 1 庭（3案）
👩🏻‍⚖️嚴舜儀署理主任裁判官
👤劉/31 提堂（#0803旺角 阻差辦公）
👥蕭🛑已還押123天,鄧,陳,韓,廖,陳,伍,方,蘇(15-34) #答辯（#0803旺角 非法集結、藏有攻擊性武器）
👤郭/28 提堂（#0810尖沙嘴 襲警:涉以雷射筆射眼，警方在附近檢獲1支激光筆）

🏛屯 門 裁 判 法 院 3 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️水佳麗裁判官
👤李/24 提堂（#1021元朗 襲警:涉嫌向督察(編號19348)投擲水瓶）

🏛區 域 法 院 8 樓 2 7 庭（3案）
👨🏻‍⚖️郭偉健法官
👥陳,金,劉,郭,許,陳,鄒(20-39) #答辯（#0831銅鑼灣 暴動）
👥陳虹秀,余,賴,鍾,龔,簡,莫,梁(18-26) #答辯（#0831銅鑼灣 暴動）
👥劉,謝(42-45) #答辯（#0907沙田 暴動、襲警:劉涉涉擲月餅罐向警員劉俊豪；謝涉警員制服1名男子，被告涉以雨傘襲擊警員）

------
#不是聲援
►--- 09:30 am ---◄
🏛區 域 法 院 8 樓 2 7 庭
👨🏻‍⚖️郭偉健法官
👥歐國偉,鄧文謙,林易昇(24-30)（公職人員行為失當、襲擊致造成身體傷害:北區醫院7A房內襲擊老伯）

►--- 02:30 pm ---◄
🏛東 區 裁 判 法 院 4 樓 8 庭
👨🏻‍⚖️林子勤裁判官
👤鄭麗芳(61) #判刑 （#0630金鐘 2項普通襲擊:「批肘」男記者，又腳踢女記者的大脾；在庭外罵拍攝她的記者「黑記」、「成班神經病」、「痴線」）

🏛區 域 法 院 8 樓 2 7 庭
👨🏻‍⚖️郭偉健法官
👤鄧英斌(61) #答辯（#0721元朗 暴動、串謀有意圖而非法及惡意傷人:白衣人恐怖襲擊）

#聲援注意 #旁聽須知 #遮陣接送
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️
以下為法庭旁聽須知要點，十分重要，請大家旁聽前睇睇，唔好留壞印象比法官。

1⃣👨‍👩‍👧‍👦旁聽須知
➖請預早開庭前15-30分鐘到所屬樓層排隊取籌🔖
➖法院大樓不能拍照 / 攝影📷
➖法庭範圍內保持安靜，切勿喧嘩🗣勿嗌口號
➖手機請轉為靜音/關機，亦部份法官不容許法庭內使用手機
➖遲到/已開庭，庭內未滿亦可進入，進出請向法官鞠躬
➖庭內不能戴帽，入庭前請除帽
➖部份法官不容許戴口罩
➖庭內不準飲食
➖主要以英語進行審訊，不清楚可以睇我哋嘅文字直播台 @youarenotalonehk_live
➖高等法院大樓1樓至14樓，需在地下進行安檢；低層4樓法庭的人士，則需在低層4樓進行安檢；低層3樓至地下，並不需要接受保安檢查

法院禮儀請參閱：

2⃣💝貼心提示：
拘捕後直接過堂嘅手足，袋可能被狗仔咬爛咗，大家見到不妨遞個有色膠袋或者環保袋比佢哋啦

3⃣☔️遮陣接送
保釋處理：將由正門離開，保釋手續需時，請耐心等候，可幫手足call定的士， 遮陣接送手足亦可先向家屬溝通， 避免誤會

4⃣🚓還押送車
還押處理手足，將由側門 / 停車場離開，可等懲教車送車
P.S. 懲教不是POPO唔好屌佢哋

詳情可follow被捕人士關注組

IG

#上庭聲援 #交通資訊
屯門裁判法院交通

新界
荃灣區：60M [屯門公園] (推薦), 68A [屯門大會堂]
青衣：68A [屯門大會堂]
沙田區：263 [屯門公園]
北區：261 [屯門官立中學]

九龍
油尖旺區：60X [屯門市中心], 63X [屯門大會堂], 260X [屯門市廣場] (推薦)
深水埗區：60X [屯門市中心], 63X [屯門大會堂], 58X [屯門市廣場]
九龍城區：61X [屯門市中心]
觀塘區：62X, 259D [屯門市中心]
黃大仙區：62X, 259D [屯門市中心]

港島
中西區：960 [屯門市廣場] ,961 [屯門公園]

交通資訊由【抗爭行動交通頻道】提供

#上庭聲援 #交通資訊
西九龍裁判法院交通
九龍西
旺角彌敦道：118 [東京街西]
旺角亞皆老街：18, 701 [東京街西]
旺角亞皆老街：296C [英華書院]
大角咀：12 [東京街西]
大角咀：32 [蔬菜統營處]
黃埔：12A [東京街西]
黃埔：30X [長沙灣遊樂場]

九龍東
土瓜灣：45 [長沙灣遊樂場]
黃大仙：214 [長沙灣遊樂場]
九龍塘：702 [東京街西]
石硤尾：702 [東京街西]
秀茂坪：214 [長沙灣遊樂場]
九龍灣：296C [英華書院]
觀塘：296C [英華書院]

港島
東區：118 [東京街西]
南區：171 [怡閣苑]
灣仔：905 [怡閣苑]
灣仔：914 [東京街西]
中西區：904, 905 [怡閣苑]
中西區：914 [東京街西]

新界東
北區：270B. [元州邨]
大埔：W3(青沙)>286X [長沙灣遊樂場]
沙田：280X(青沙)>286X [長沙灣遊樂場]
大圍：286X. [長沙灣遊樂場]
馬鞍山：86C [東京街]
將軍澳(尚德)：296C [英華書院]
將軍澳：98C [長沙灣遊樂場]

新界西
元朗：68X [元州邨]
天水圍：69X, 265B [元州邨]
屯門(大興)：66X [元州邨]
屯門(虎地)：67X [元州邨]
屯門(新墟)：67X [元州邨]
屯門(市中心)：60X [元州邨]
屯門(良田)：58X [元州邨]
屯門碼頭：59X [元州邨]
深井：52X [元州邨]
荃灣：30X, 33A, 234X [元州邨]
梨木樹：36A [東京街西]
海濱花園：238X [元州邨]
石籬：32 [麗蘿樓]
葵涌：33A, 37 [元州邨]
葵涌：36A [東京街西]
青衣：41 [元州邨]

交通資訊由【抗爭行動交通頻道】提供

#上庭聲援 #交通資訊
📍高等法院交通
各條路線及落車地點如下：

新界
北區：978 [政府總部]
大埔區：307 [海富中心]
馬鞍山：681 [高等法院]
沙田：88R, 182 [高等法院]
屯門：960, 961, 962B, 962X [力寶中心]
天水圍：967 [金鐘(西)總站]，969 [力寶中心]
元朗：968 [力寶中心]
荃灣：930 [金鐘站]， 934 [力寶中心]⚠️服務時間至13:00、936 [政府總部]⚠️服務時間至12:00
葵涌：930 [金鐘站]
青衣：948 [力寶中心]

九龍：
藍田：601 [海富中心]
觀塘區：101 [太古廣場]
黃大仙區：113 [太古廣場]
九龍城區：101 [太古廣場]、 111 [高等法院]
油尖旺區：104 [太古廣場]、905 [政府總部]
大角咀：914 [力寶中心]
深水埗區：905 [政府總部]、914 [力寶中心]
紅隧：101, 104, 113 [太古廣場]、 111, 109 [高等法院]

港島：
銅鑼灣：5X, 11 [金鐘站]
炮台山：25 [金鐘站]
香港仔：37A [太古廣場]
跑馬地：1, 5B [太古廣場]
嘉亨灣：2 [海富中心]
柴灣：780 [海富中心]
耀東邨：722 [海富中心]
鴨脷洲邨：90 [太古廣場]
利東邨：97 [太古廣場]

交通資訊由【抗爭行動交通頻道】提供

#上庭聲援 #交通資訊
東區裁判法院交通：
於「西灣河（嘉亨灣）巴士總站」落車
九龍
啟德：608
港島
中環、金鐘：720
CWB、天后、北角、太古：2
柴灣、赤柱：14

於「鯉魚灣」巴士站落車
港島：
中環：722
CWB、天后：2A,2X,77
北角、太古：2A,77,99,722
筲箕灣：2X,77,99
香港仔：77
海怡：99

另外「西灣河碼頭」
有船來往觀塘碼頭，但旁邊係水警總部

交通資訊由【抗爭行動交通頻道】提供

推

#上庭聲援 #交通資訊
九龍城裁判法院交通：
於「九龍城警署」(西行)/「香港眼科醫院」(東行)巴士站落車
新界：
將軍澳：98C,296C,796C
新界其餘各區未有直達交通

九龍：
啟德、九龍城：20
大角咀：13D,16,20
彩雲：9
九龍灣：2A,13D,16
觀塘、藍田：16
慈雲山：203E
油尖旺：9
美孚、深水埗：2A

交通資訊由【抗爭行動交通頻道】提供

#上庭聲援 #交通資訊
區域法院交通：

新界
沙田區：182 [盧押道]
馬鞍山：681 [盧押道]
北區：673 [柯布連道], 978 [香港會議展覽中心]
西貢區：690 [柯布連道]

九龍
深水埗區：905 [香港會議展覽中心]
油尖旺：104 [盧押道], 905 [香港會議展覽中心]
黃大仙區：103 [柯布連道]
觀塘區：619 [柯布連道]

港島
東區：2 [柯布連道], 25 [柯布連道]
炮台山：25 [柯布連道]
南區：40M [入境事務大樓］

交通資訊由【抗爭行動交通頻道】提供